Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create domain ZBOPF_TIMESTAMP
 - Short Description: Time stamp consisting of date and time
 - Tab strip Definition
    - Data Type       : DEC
    - No. Characters  : 000015
    - Output Length   : 000019
    - Convers. Routine: TSTLC
 - Activate, assign ZBOPF_TIMESTAMP to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.


Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_BO_KEY
 - Short Description: BOBF tracker bo key
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: /BOBF/CONF_KEY
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 06
    - Short Field Label: BO key
    - Medium Length     : 06
    - Medium Field Label: BO key
    - Long Length     : 06
    - Long Field Label: BO key
    - Heading Length     : 06
    - Heading Field Label: BO key
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_BO_KEY to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_FLAG_CREATE
 - Short Description: BOBF tracker create flag
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: FLAG
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 10
    - Short Field Label: On Create
    - Medium Length     : 20
    - Medium Field Label: Track create
    - Long Length     : 40
    - Long Field Label: Track create
    - Heading Length     : 55
    - Heading Field Label: Track create
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_FLAG_CREATE to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_FLAG_DELETE
 - Short Description: BOBF tracker delete flag
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: FLAG
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 10
    - Short Field Label: On Delete
    - Medium Length     : 20
    - Medium Field Label: Track delete
    - Long Length     : 40
    - Long Field Label: Track delete
    - Heading Length     : 55
    - Heading Field Label: Track delete
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_FLAG_DELETE to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_FLAG_UPDATE
 - Short Description: BOBF tracker update flag
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: FLAG
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 10
    - Short Field Label: On Update
    - Medium Length     : 20
    - Medium Field Label: Track update
    - Long Length     : 40
    - Long Field Label: Track update
    - Heading Length     : 55
    - Heading Field Label: Track update
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_FLAG_UPDATE to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_FLAG_WATCHPOINT
 - Short Description: BOBF tracker watchpoints enable flag
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: FLAG
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 10
    - Short Field Label: Watchpoint
    - Medium Length     : 20
    - Medium Field Label: Watchpoints enable
    - Long Length     : 40
    - Long Field Label: Watchpoints enable
    - Heading Length     : 55
    - Heading Field Label: Watchpoints enable
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_FLAG_WATCHPOINT to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_LOG_KEY
 - Short Description: BOBF tracker log record key
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: /BOBF/CONF_KEY
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 10
    - Short Field Label: Log key
    - Medium Length     : 10
    - Medium Field Label: Log key
    - Long Length     : 10
    - Long Field Label: Log key
    - Heading Length     : 10
    - Heading Field Label: Log key
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_LOG_KEY to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_NODE_KEY
 - Short Description: BOBF tracker node key
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: /BOBF/CONF_KEY
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 08
    - Short Field Label: Node key
    - Medium Length     : 08
    - Medium Field Label: Node key
    - Long Length     : 08
    - Long Field Label: Node key
    - Heading Length     : 08
    - Heading Field Label: Node key
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_NODE_KEY to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_RECORD_KEY
 - Short Description: BOBF tracker record key
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: /BOBF/CONF_KEY
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 10
    - Short Field Label: Record key
    - Medium Length     : 10
    - Medium Field Label: Record key
    - Long Length     : 10
    - Long Field Label: Record key
    - Heading Length     : 10
    - Heading Field Label: Record key
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_RECORD_KEY to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Data Element) ZBOPF_TRACKER_TIME
 - Short Description: Operation Time
 - Tab strip Data Type
    - Elementary Type - Domain: ZBOPF_TIMESTAMP
 - Tab strip Field Label
    - Short Length     : 10
    - Short Field Label: Oper. time
    - Medium Length     : 19
    - Medium Field Label: Operation Time
    - Long Length     : 19
    - Long Field Label: Operation Time
    - Heading Length     : 19
    - Heading Field Label: Operation Time
 - Activate, assign ZBOPF_TRACKER_TIME to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.






Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Structure) ZBOPF_S_CHANGE_TRACKER_SET
 - Short Description: BOPF Change tracker settings
 - Tab strip Components
    - Insert at the beginning of the structure:
    - Component: UNAME
        Typing Method : Types
        Component Type: SYST_UNAME
    - Component: BO_KEY
        Typing Method : Types
        Component Type: ZBOPF_TRACKER_BO_KEY
    - Component: NODE_KEY
        Typing Method : Types
        Component Type: ZBOPF_TRACKER_NODE_KEY
    - Component: RECORD_KEY
        Typing Method : Types
        Component Type: ZBOPF_TRACKER_RECORD_KEY
    - Component: FIELD_NAME
        Typing Method : Types
        Component Type: /BOFU/FIELD_NAME
    - Component: TRACK_CREATE
        Typing Method : Types
        Component Type: ZBOPF_TRACKER_FLAG_CREATE
    - Component: TRACK_DELETE
        Typing Method : Types
        Component Type: ZBOPF_TRACKER_FLAG_DELETE
    - Component: TRACK_UPDATE
        Typing Method : Types
        Component Type: ZBOPF_TRACKER_FLAG_UPDATE
    - Component: WATCHP_ENABLE
        Typing Method : Types
        Component Type: ZBOPF_TRACKER_FLAG_WATCHPOINT
 - Menu Extras -> Enhancement Category...
    - Enhancement Category for Structure: Can Be Enhanced (Deep)
    - Confirm the popup
 - Activate, assign ZBOPF_S_CHANGE_TRACKER_SET to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.


Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Data Type (Table Type) ZBOPF_T_CHANGE_TRACKER_SET
 - Short text: BOPF Change Log settings
 - Tab strip Line Type
    - Line Type: ZBOPF_S_CHANGE_TRACKER_SET
 - Tab strip Initialization and Access
    - Access: Standard Table
 - Tab strip Primary Key
    - Key definition: Standard key
    - Key category  : Non-unique
 - Tab strip Secondary Key
    - Press button Create Secondary Key
    - Secondary Key: NODE
      - Short Description: Node change settings
      - Key Access: Non-unique sorted
      - Key Definition: Key Components
      - Key Component: UNAME
      - Key Component: BO_KEY
      - Key Component: NODE_KEY
    - Press button Create Secondary Key
    - Secondary Key: NODE_FIELD
      - Short Description: Node + field_name
      - Key Access: Unique sorted
      - Key Definition: Key Components
      - Key Component: UNAME
      - Key Component: BO_KEY
      - Key Component: NODE_KEY
      - Key Component: FIELD_NAME
 - Activate, assign ZBOPF_T_CHANGE_TRACKER_SET to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.
 
 
Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Database table ZBOPF_D_TRACK
 - Delivery Class: A
 - Data Browser/Table View Maint.: Display/Maintenance Allowed
 Create following fields:
	Field name: MANDT	
		Data element: MANDT
		Key: True
		Initial values: True
	Field name: UNAME	
		Data element: SYST_UNAME
		Key: True
		Initial values: True
	Field name: BO_KEY	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_BO_KEY
		Key: True
		Initial values: True		
	Field name: NODE_KEY	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_NODE_KEY
		Key: True
		Initial values: True		
	Field name: RECORD_KEY	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_RECORD_KEY	
		Key: True
		Initial values: True
	Field name: FIELD_NAME	
		Data element: /BOFU/FIELD_NAME
		Key: True
		Initial values: True		
	Field name: TRACK_CREATE	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_FLAG_CREATE
		Key: False
		Initial values: True		
	Field name: TRACK_DELETE	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_FLAG_DELETE
		Key: False
		Initial values: True		
	Field name: TRACK_UPDATE	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_FLAG_UPDATE
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: WATCHP_ENABLE	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_FLAG_WATCHPOINT
		Key: False
		Initial values: True
	 - Activate, assign ZBOPF_D_TRACK to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.
	 

Start transaction ABAP Dictionary (SE11) and create Database table ZBOPF_D_T_LOG
 - Delivery Class: A
 - Data Browser/Table View Maint.: Display/Maintenance Allowed
 Create following fields:
	Field name: MANDT	
		Data element: MANDT
		Key: True
		Initial values: True
	Field name: LOG_KEY	
		Data element: ZBOPF_TRACKER_LOG_KEY
		Key: True
		Initial values: True
	Field name: BO_KEY		
		Data element: ZBOPF_TRACKER_BO_KEY
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: NODE_KEY		
		Data element: ZBOPF_TRACKER_NODE_KEY
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: FIELD_NAME		
		Data element: /BOFU/FIELD_NAME
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: OPERATION_TIME		
		Data element: ZBOPF_TRACKER_TIME
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: NEW_VALUE		
		Data element: CHAR80
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: RECORD_KEY		
		Data element: ZBOPF_TRACKER_RECORD_KEY
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: ROOT_KEY		
		Data element: /BOBF/CONF_KEY
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: MAINPROGRAM		
		Data element: SYREPID
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: INCLUDE		
		Data element: INCLUDE
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: LINE		
		Data element: INT4
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: BLOCKTYPE		
		Data element: CHAR12
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: BLOCKNAME		
		Data element: CHAR100
		Key: False
		Initial values: True
	Field name: CHANGE_MODE		
		Data element: /BOBF/CONF_CHANGE_MODE
		Key: False
		Initial values: True
	Activate, assign ZBOPF_D_T_LOG to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.
	 

Start transaction SE93 and create transaction ZBOPF_TRACKER_CONFIG as Transaction with parameters(parameter transaction).
	- Default value for transaction: SE16
	- Default parameters:
		Name of screen field: DATABROWSE-TABLENAME, Value: ZBOPF_D_TRACK
		Name of screen field: CALLING_TRANSACTION, Value: X
	Activate, assign ZBOPF_TRACKER_CONFIG to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.


Start transaction SE24 and create Usual ABAP class with name ZBOPF_CL_CHANGE_TRACKER_ADN.
-Provide source code from ZBOPF_CL_CHANGE_TRACKER_ADN.abap.
	Activate, assign ZBOPF_CL_CHANGE_TRACKER_ADN to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.
	

Start transaction SE38 and create report with name ZBOPF_CHANGE_TRACKER_LOG.
	-Provide source code from ZBOPF_CHANGE_TRACKER_LOG.abap.
	Activate, assign ZBOPF_CHANGE_TRACKER_LOG to package ZBOPF_TRACKER and leave the transaction.
